# 1. Выбор системы мониторинга.
## Статус
[Принято]
## Контекст
Была необходима система мониторинга для отслеживания процесса работы приложения skillbox-app. Известно, что приложение отдает метрики по https://ip:8080/metrics легко считываемые prometheus'ом, потому и был предложен самый простой вариант.
## Решение
Системой мониторинга выбран prometheus
## Последствия
Показатели приложения мониторятся с помощью prometheus.



# 2. Выбор средства визуализации данных, получаемых от системы мониторинга
## Статус
[Принято]
## Контекст
Необходима система визуализации данных, получаемых с prometheus. Предложена grafana по причине единого разработчика с системой мониторинга prometheus и хорошей совместимости из коробки.
## Решение
Системой визуализации данных выбрана grafana
## Последствия
Имеем систему визуализации данных идельно совместимую со средством сбора метрик, которая приятно выглядит и интуитивно понятна.
